阿囝搵老豆老母，你地係咪弱撚智？

一句「讀者投稿」就可以串柒柒卸膊
但又要人地道歉先，人地話你係藍絲，都係讀者投稿姐，你又要人俾證據
咁你自己post人地出來就唔洗證據?
人地無啦啦俾人擺上一個６萬人既channel 抹黑，人地第一句唔係屌你老母臭閪我覺得都已經好客氣，你仲要人點好禮貌？
我唔知你地班撚樣係本身性格就係咁自大串柒柒，定係做左大台咁多人follow 先令你地變到咁自大同目中無人
不分化, 我唔會話你地係藍, 要批鬥你
但係你做錯既野麻煩自己要知道, 呢件事你錯好大部份, 係你錯先, 麻煩你態度唔好咁撚差

樓主有無懶人包

警方搗破「阿囝搵老豆老母」Telegram群組

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

你可以去tg睇左先 @jaifinddadmumtwo

佢一開始post左話程班長掛國民黨旗，可能係國民黨喺香港啲針 果類
之後啲人去問，佢地就話係讀者投稿（姐係乜secret page果類既運作模式），佢地冇責任

程班長之後fb都post左佢同人既對話，人地話係咪藍絲做。仔搵到豆老母就起曬鋼話做乜抹黑佢係藍絲，要人公開道歉，中間仲有啲垃圾page參戰話程班長「道歉係呢啲語氣咩？」

跟住件事搞到7788 之後既言論你可以喺佢地tg睇返，基本上都係「人地投稿我冇責任」「你要為抹黑我係藍絲page道歉先如果唔係唔傾落去」

並不認識這位作者，而他關於黃圈的觀察，覺得很值得分享：

//1.利益為本

其他人點睇黃圈我唔知，我搞類似性質既野已經有幾年，例如「小店撐佔領」之類。
起初係見到有小朋友被家長趕出門而輕生，先諗住收留下無家小朋友。
班小朋友飯都無得開時，班律師就籌到成億去打官司，
我就心諗不如留來做安家費啦，直接俾錢怕犯法，
咪想幫佢地搵工，然後整左個就業配對出來。
搞搞下連儂牆都有藍絲黑警，咪諗住拎自己鋪頭去貼文宣。

正所謂蝕本生意無人做，殺頭生意有人做，
搞黃圈唔係要害自己友，無理由要班老細孭哂條數，
咪盡量幫自己友宣傳下生意，幫襯多幾次一齊捱。
光復香港就係要解決深層矛盾，就係要企業多返少少社會責任，
但做生意唔可以靠光合作用，伙記唔出糧都要交租架。

2.唔好鬥黃

第一個黃色經濟圈最常犯既錯誤就係浪費資源去鬥黃。
假如要為黃圈劃一個定義，我認為只要幫到依一場反極權運動既，就係黃店。
老細肯上街做家長鋪頭貼滿文宣當然係黃店，
賺藍絲錢養手足既我認為都係黃店，打仗唔駛打開口牌架。
話之你淘寶又好賣俾大陸佬又好，總之第一件事就係要生存，執左笠就無仇報。

班黃衛兵講既野大家唔好信咁多，佢地無幾個真係搞開生意，唔知道市道有幾惡頂。
講笑咁講，開食店既，用東江水就自然唔係黃店。
用蒸餾水唔環保，都唔可以算黃店。
就算係自己收集雨水，人地都可以鬧你有錢唔幫手足。

3.唔好鬥平

鬥黃好大程度源於產業重覆，自己人都要爭來爭去，就好似泛民本土爭埋同一堆議席咁。
我地命名黃色經濟圈時，個圈唔係叫大家內鬥，係想大家搞一條資業鏈資金鏈出來呀。

依家通街都係食店，開多間同自己人爭食有咩謂？其實孫子火攻篇早就教哂路：

孫子曰：凡火攻有五：一曰火人，二曰火積，三曰火輜（讀知），四曰火庫，五曰火隊。

咩意思？孫子話：火攻有五種，一係燒敵軍，二係燒糧草，三係燒物資，四係燒倉庫，五係燒物流。
做生意都係一樣，既然黃食店已經咁多就唔好死衝，就應該嘗試係求變唔好攬炒。
鬧人食老麥吉野家時就唔該俾個替代品出來，廿幾蚊有野食邊間黃店做到？
話人玩大陸遊戲就唔該分享一下本地創作，其實香港都有唔少創作人架。
係有閑錢就諗諗黃色餐具、黃色食材、黃色地產、黃色保安、黃色公關（唔係果隻），
目標係形成一個無孔不入既經濟圈。

4.唔好鬥慘

雖然大家都知道煽情野最易傳出去，但係長貧難顧，其實汰弱留強都係一個健康狀態。
香港人無責任為人地既夢想埋單，無實力就應該考慮轉行。
我成日都話，難食即係反人類，衰到極唔該煮好碗飯。
我唔介意行多半個鐘搵野食，俾多廿蚊我當貼手足，但真係好介意咁耐都無進步。

香港人其實好善忘，依家好天唔斬埋落雨柴，真係衰過倒錢落海。
我唔希望黃商圈變成社福界，你睇班非牟利組織，香港出事時有幾多會出聲？
所以，黃色經濟圈應該係以有能力既中小企老板為主軸，
建立出一個有希望既社會階梯，唔好再用福利主義共產主義去執行啦。

5.敢於嘗試

唔好話咩圈，做生意就係要試要錯。
好多智者會走出來話依樣唔得果樣唔好，明明做保險既都敢搞創業講座。

「搞黃圈咪又係養地主？」
係架，所以我五年前已經講緊「網上營銷」「業務聯網」「共享空間」。
依個世界，資產係需要定義既，就算你買到塊地，
政府都可以限你用途焗你耕田，逼你請十個看更

反間計
令到人唔知呢兩個channel既admin係咪真係俾人捉左
之前又話係老豆搵仔俾人拉
之後而家又話係阿囝搵老豆老母